[
  {
    "name": "창덕궁 달빛기행",
    "quiz": [
      {
        "idx": 1,
        "question": "창덕궁 희정당에 알맞은 의미는?",
        "correct": "정치를 빛낸다.",
        "incorrect": [
          "정치를 뒤흔든다.",
          "정치를 차지한다."
        ],
        "location": [470, 100]
      },

      {
        "idx": 2,
        "question": "창덕궁 금천교를 지은 이유는?",
        "correct": "금천을 건너기 위해 지었다.",
        "incorrect": [
          "금나라를 치기위해 지었다.",
          "금광산을 지을려고 지었다."
        ],
        "location": [640, 230]
      },

      {
        "idx": 3,
        "question": "창덕궁 낙선재는 무슨 흔적을 느낄 수 있었는가?",
        "correct": "사람",
        "incorrect": [
          "다람쥐",
          "강아지"
        ], 
        "location": [590, 295]
      },

      {
        "idx": 4,
        "question": "창덕궁 평원루는 어디 구역에 있는 정자인가?",
        "correct": "낙선재 구역",
        "incorrect": [
          "주정차 금지구역",
          "어린이 보호구역"
        ], 
        "location": [680, 360]
      },

      {
        "idx": 5,
        "question": "불로문을 지나가는 사람은 어떻게 되는가?",
        "correct": "무병장생한다",
        "incorrect": [
          "돈이 쏟아짐",
          "과거로 돌아가짐"
        ], 
        "location": [690, 480]
      },

      {
        "idx": 6,
        "question": "창덕궁 연경당에 연경은 무슨 의미인가?",
        "correct": "경사스러운 행사를 연행",
        "incorrect": [
          "연도마다 벌어지는 경사",
          "연도마다 한 번 있는 경찰의 축제"
        ], 
        "location": [545, 545]
      }
    ]
  },
  {
    "name": "경복궁 달빛기행",
    "quiz": [
      {
        "idx": 1,
        "question": "경복궁 소주방을 복원공사는 언제 완공되었나?",
        "correct": "2015년 2월 16일",
        "incorrect": [
          "2024년 3월 24일",
          "2000년 1월 13일"
        ],
        "location": [540, 40]
      },

      {
        "idx": 2,
        "question": "경복궁 집옥재는 어떤것을 보관하던 곳인가?",
        "correct": "어진과 도서",
        "incorrect": [
          "펜과 종이",
          "돈과 유물"
        ],
        "location": [610, 315]
      },

      {
        "idx": 3,
        "question": "경복궁 향원정의 의미는?",
        "correct": "향기가 멀리 간다.",
        "incorrect": [
          "사람이 오래 산다.",
          "향기가 향기롭다."
        ],
        "location": [760, 315]
      },

      {
        "idx": 4,
        "question": "도슭은 무엇의 옛말인가?",
        "correct": "도시락",
        "incorrect": [
          "도자기",
          "도라지"
        ],
        "location": [630, 430]
      },

      {
        "idx": 5,
        "question": "건청궁을 건설한 이유는?",
        "correct": "아버지의 영향력으로부터 벗어나기 위한 정치적 행보",
        "incorrect": [
          "어머니의 영향력으로부터 벗어나기 위한 정치적 행보",
          "할머니의 영향력으로부터 벗어나기 위한 정치적 행보"
        ],
        "location": [650, 500]
      },

      {
        "idx": 6,
        "question": "궁궐에서 장고를 따로 관리하는 상궁의 이름은?",
        "correct": "장고마마",
        "incorrect": [
          "석빙고",
          "장고파파"
        ],
        "location": [640, 665]
      }
    ]
  },
  {
    "name": "신라 달빛기행",
    "quiz": [
      {
        "idx": 1,
        "question": "신라 월정교는 어디 위에 설치 되었는가?",
        "correct": "남천",
        "incorrect": [
          "한강",
          "동천"
        ],
        "location": [360, 340]
      },

      {
        "idx": 2,
        "question": "신라 첨성대는 벽돌 몇개를 이용하여 제작 하였는가?",
        "correct": "364개",
        "incorrect": [
          "365개",
          "123개"
        ],
        "location": [535, 510]
      },

      {
        "idx": 3,
        "question": "신라 불국사의 입장료는 언제 무료가 되었는가?",
        "correct": "2023년 5월 4일",
        "incorrect": [
          "1989년 5월 5일",
          "1945년 8월 15일"
        ],
        "location": [480, 180]
      },

      {
        "idx": 4,
        "question": "신라 달빛기행은 언제부터 시작되었는가?",
        "correct": "1994년",
        "incorrect": [
          "2003년",
          "2006년"
        ],
        "location": [615, 120]
      },

      {
        "idx": 5,
        "question": "신라달빛기행 - X을 품은 달에서 X는 무엇인가?",
        "correct": "별",
        "incorrect": [
          "눈",
          "입"
        ],
        "location": [790, 290]
      },

      {
        "idx": 6,
        "question": "신라 달빛기행은 2006년부터 어디 도시의 후원을 받는가?",
        "correct": "경주시",
        "incorrect": [
          "신라",
          "안산시"
        ],
        "location": [955, 165]
      }
    ]
  }
]